香港揸車改裝係咪死罪？

如題
其實改裝都可以好正面點解唔好好規管同合法化？
定係只係利益問題？

零件壞左 換副廠件算唔算改裝？
市面上又有幾多車冇改裝

因為香港人玩得無品囉

改裝唔影響人無問題
問題係改得車多數會改喉
然後響喉死全家就必定嘅

響喉撚帶嚟噪音污染
cheap車改響喉更加帶來視覺污染

Jazz
響喉
紅章

識改同亂九改

香港都無死刑

改air intake得唔得想散熱散得好啲

到底你想改散熱定intake

響喉唔緊要,死返去自己屋企樓下或者自己老母個墳附近響飽去

唔比人彈頭闔咪又事
喉果d 唔彈都死

算，只要唔係原裝件就係

改響喉係咩心態
又嘈又比人屌又唔撚係靚車

唔係 不過響喉死全家

響喉係

支持全城私了響喉狗

想散熱好要改intake 咁想吸氣好係咪要改intercooler

想冇turbo lag要改尾牙

唔咪改喉唔得，係唔好改甘嘈，拆晒cat,muff為咩呢，又唔係好聽

好鐘意係市區地板油 炸係老母西

空波地板油

原裝300ps
夠自己爽 唔洗改

好撚型 濕撚晒

外國係咪Turbo，Super charge 嗰啲都可以任改

係

好多國家都係報正就得

Turbo 車改turbo back exhaust 起碼多八十至一百匹

改喉死全家
生生世世支那人

香港啲MK車改完喉冇少5匹已經偷笑

其實我係覺得改車冇問題
但係啲差佬行埋嚟唔鋸你就話要鈎你車
完全冇法律依據
或者咁講
條法律根本就冇任何依據去判斷架車安唔安全
就咁話唔係原廠就危險
根本就老屈
點解香港硬係同世界咁大脫節

綿羊仔

Turbo車 可以係唔改喉既情況下 谷大個boots?

冇一架車改完喉之後會少左馬力 除非你焊催化/消音落去增加阻力
低扭少左係另一回事

雖然自己好憎響喉撚，但覺得26響喉會體諒到
有時揸車佢地左穿右插真係唔係次次望到
有時真係靠聽聲發現到佢地存在
特別係坐過貨車就知道26響喉嘅重要性

利申：無26牌

又真係會用大啲，個turbo lag感覺會小啲

綿羊仔改響喉嘈到拆天
但架車加速度同音量成反比

唔裝filter散熱超好

改完喉唔改返電腦係會少咗嘅

Wah 娘子，岀嚟睇耶蘇啦
終於有好司機啦😭

前後唇改左, 撞測結果會唔會唔同?
撞測標準要保護埋被撞行人, 改左又會唔會保護唔到?
你加條H字鐵係前㫳又算唔算合法?保險公司又有冇權因此而VOID左你張保單?
只係改個包圍引發一連串問題, 不如唔俾改唔好煩啦

一直想問點解改喉會低扭差左，有睇過資料話關back pressure事。但係又有一派人話back pressure本身就應該愈低愈好。其實真正原因係咩？

同埋改完喉要tune電腦嘅原因又係咩？

利申，乜都唔識，想各位指教一下。

因為低轉果陣排氣量唔高，要靠死氣喉既負壓去幫助帶走COMBUSTION完之後既死氣，等佢地冇咁易回流番去汽缸，咁就多D新鮮空氣進入汽缸，新鮮空氣比死氣有更多氧氣，所以D汽油就會爆得好D。
高轉果陣因為排氣量大，如果條喉太幼，就反而會阻住D死氣排出，咁ENGINE就會呼吸唔暢順，所以D人改完粗喉後低扭就差左，因為粗喉會令負壓細左。

好撚毒

Er...但係撞擊測試同出牌冇關係架喎...

你驗左車先出到牌
乜野叫冇任何依據去判斷架車安唔安全??
唔通你改裝車會安全過驗過又冇改裝既車?

第一,26響上黎同46一鳩樣
第二,為左自己安全,就要半夜三更成村人俾你嘈住?
第三,就算真係要響,要咁撚大聲?
第四,26撚咁撚驚死就咪撚穿黎穿去,一係就揸46

哦，明白。解釋得好清楚。

認真要勾，有一半車都唔掂，非法改裝條例太大包圍
其實一般埋RB差佬識鬼睇咩，叫你彈頭冚，照兩野冇乜特別叫你走
最易捉一定係條喉，唔洗識，嘈就上拖車
其實佢地放生既一定多過勾錯既

有咩同官講啦不嬲
前幾個月勾撚左3架全原裝gt3rs

一句懷疑就大撚晒架啦

首先你要搞清楚個concept Turbo車唔係個boost pressure越大就越好
唔同嘅Turbo車有自己最有效嘅壓力範圍例如STI stock turbo嗰個就係大約係22psi左右

係唔改死氣喉嘅情況之下其實大把野都可以改但係個效果一定冇改埋死氣喉個gain咁大

例如可以改供油加大個fuel泵同埋injectors
改過intercooler and piping 去改善散熱小啲heat soak
仲有當然可以改Turbo同埋cams

你改咗咁多嘢一定要搵一個好嘅tuner幫你去調教部車唔係將啲嘢裝上車就可以行得走得

垃圾 golf

sorry but you are wrong

換條靚呔都係改裝

換車呔 癡貼子 手機架 都係改裝 香港法例

細羊改完又唔會快幾多唔知改黎做咩
cc數細要扭大油先起步快
最後變成又嘈又慢

裝車CAM 已經算改裝啦.
不過自己覺得有錢改裝, 不如留返D 錢買新車啦.

係香港唔好諗玩車啦有錢移民外國先好諗啦

如果係改尾鼓唔改全直出唔係拆天咁大聲 我覺得可以接受 有少少起馬見到D廢老廢中唔會敢亂衝出黎成撚日老憑行人大哂可以唔洗係行人過路處過咁
改其他野其實都影響唔到人 捉黎做咩 運吉處唔想搞咁多所以一直咁落後 汽車法例

係呀驗左呀
出到黎見到你睇你唔順眼就話你咩都唔得
佢話你改大包圍，佢條法例就大包圍啦
咁我比錢去驗黎做咩？咩叫唔安全？感覺黎架炸

咁係班死黑警執法既問題

係街未得閒睇晒，有冇得總結下

即係主要都係base on流速？
流速快>快d帶走死氣
咁的話， narrow pipe就係為左有high velocity, 而back pressure只係narrow pipe既副產品？

Backpressure in it's most extreme form can lead to reversion of the exhaust stream - that is to say the exhaust flows backwards, which is not good. The trick is to have a pipe that that is as narrow as possible while having as close to zero backpressure as possible at the RPM range you want your power band to be located at. Exhaust pipe diameters are best suited to a particular RPM range. A smaller pipe diameter will produce higher exhaust velocities at a lower RPM but create unacceptably high amounts of backpressure at high rpm. Thus if your powerband is located 2-3000 RPM you'd want a narrower pipe than if your powerband is located at 8-9000RPM.

學倒野

好撚同意
得一百匹都算要改
JAZZ呢啲擺明係sell腳車
唔係sell性能
你冇返幾百匹都唔好撚改響喉啦
驚死人哋唔知你架jazz得幾百匹咩
成撚日都見到啲濕鳩JAZZ改到柒下柒下 條喉又響到仆街

利申前JAZZ車主

我屋企離繞道算遠
但前面無野擋住好空曠
深夜成日比響喉撚嘈醒
26同跑車都有
一走過成條繞道都有聲

如果咁講的話，假設我要做一條對max hp最好既死氣喉，就應該要base on佢每個缸ge排氣量，即係個pulse既量，然後就計番一個可以有最高velocity既diameter, 就等如條中至尾要幾粗，咁分分鐘原裝喉條數已經係最好，咁咪即係改黎都晒氣

合法
只要你有文件support同上運輸署

原裝有cat 點都唔會係最好

宏觀黎講要研究attention whore 嘅心態

通常一個人好想要attention，但平時又得唔到（人柒，冇特長，唔吸引人，例如牛屎仔，姐係英文嘅冇charisma）
好撚pathetic

我地只要係佢地落車個時笑9佢地本身，同冇可能改變嘅缺點（係，只能對佢地殘忍），笑到佢地面到黃撚埋，覺得響喉只會令更多人留意到佢地本身嘅問題，佢地就有可能會返返佢老廿個西度

想引戰都專業少少啦

上次捉gt3rs單打寫到言之鑿鑿話咩大尾翼roll cage etc結果勾完人3架出report係全原裝

改裝車一定冇原裝車咁安全？
咩邏輯呀，我買架70-80年代老爺車換返個有airbag軚盤會冇咁安全？
唔講呢啲啦 費事你又話extreme case
加返parking sensor/後泊鏡/車cam 又危險左？

其實驗車係咪要還原返原裝咁先過到？
同埋喺街見到啲明顯改裝車係咪隨時拉得？
利申冇車

香港咁既玩車環境
土屋出生係香港都只不過係盲亨之流
真心羨慕世界各地玩車嘅地方
大家同樣都係付出金錢去享受呢一個興趣
偏偏喺香港就好似犯法咁

在香港，改裝車輛是非法的嗎?

是，也不是。首先，為汽車進行改裝並不是絕對違法的事。不過，本港有關改裝車的法例，比其他國家嚴謹得多。根據《道路交通條例》第53條，「任何人不得更改或致使或允許他人更改任何汽車或拖車，以致該車輛的狀況令該車輛在道路上使用時，會違反本條例有關其構造、重量、裝備、制動器、駕駛盤或車胎方面的任何條文。」。

那即是說，如果你對車輛所進行的改裝，違反了道路交通條例的話，那就是非法改裝。但如果進行改裝後的車輛仍然符合條例的規定，那就是合法的。

例如，加裝突出車身以外的死氣喉（比原裝的喉管長），或加裝的死氣喉所製造的嘈音，高於原廠零件所發出的聲量，那便會違法。如果改裝後的死氣喉沒有過長，或所製造的嘈音沒有增加的話，這種改裝便是合法的。

機器、零件有壽命，
例如驗車果時新原廠迫力皮
用到原裝塊迫力皮薄過張紙唔通又安全過新換副廠咩

揸26要穿插都睇時候架...
見d外賣羊係又插唔係又插真心屌咗出聲

同時大車職業司機考完牌
有幾可會跟返考試標準望咁多鏡...
成日似住自己大架唔撚望盲區博人會讓

利申：3、18牌都有，雙邊都唔抵爭

響喉撚死全家連寵物

是，也不是，即係任佢吹啦

而家嘅香港係一個冇遠見嘅地方

停留1997。冇再進步過

有咩同返個官講比錢再驗過
（潛台詞咪就係我要玩你就玩你

佢哋睇改裝嘅重點係「”唔”安全」
而唔係佢哋有冇改裝
因為架車入境嘅時候
如果已經有改裝佢哋會當原裝計

最憎人改氣喉

渣㗎爛鬼垃圾出黎整到嘈一嘈，荒地人地唔知你㗎嘢垃圾

所以如果你買到返嚟先改又走去驗車
佢會叫你還原番先可以過到

係 因為改得唔靚

我覺得改響喉係要有目的
如果為型為威去改係ON99嘅表現
因為係完全唔知自己想要啲咩先會咁做
一般係架車改到咁上下先至會去改比較有聲嘅喉
去令到成個排氣系統嘅流量更暢順
減低引擎嘅阻力
而唔係一開波就雷聲大雨點小
做一架有聲無畫面嘅車
上面已經見到好多巴打有深入嘅討論依都唔再講啦

呢啲咪叫官僚囉
犯法就係犯法，除非你係_____

將架垃圾改完攞黎飛車果D快D去死

佢地改下喉，係為左等d大車察覺到佢既，不過有d改到太大聲就唔好la

最少，我揸46個時，會更加快留意到d細羊

事實上喺香港呢個情況一般人想架車啲聲沉啲就咁裝套cat back exhaust 就已經夠
但係純粹係聲音嘅分別性能上完全唔會有分別

如果想喺性能上有改善套死氣喉一定會大聲咗好多因為少咗催化同埋其他隔音配件加上條死氣喉用嘅物料又有所不同

其實我覺得改完咁多嘢最緊要係ecu calibration
你見香港好多人改完架車話行得唔smooth 低扭冇力就係因為佢哋裝完啲改裝零件上去冇tune車

呢個係保養問題喎
你直接答啦
一部驗過同一部冇驗過改裝車,所有零件都係一樣狀態
邊部安全d?

其實驗車真係好閒
錢搞得掂就唔係問題
更何況玩開既你要佢換返晒原裝件都一定有
重點勾車果班人啲態度
你出黎捉非法改裝
但完全係零知識
問佢有乜唔得就話我唔識
拖返去等驗車官慢慢驗
再唔係就寫埋啲九五搭八既理由
為搞你而搞
你係有料既俾你勾我心服口服
但而家係俾班零知識既人話你架車唔得有改裝
佢連乜野係得乜野係唔得都唔識分
咁點知你有冇改裝

如果我換賽車五點式安全帶咁叫安全定危險咗？
安全咗：發生意外時更有效保效司機
危險咗：如果唔正確安裝會降低保護或失效

你定義咗咩叫「安全」先有得講落去

你講緊係驗過嘅車安全係佢喺測試情況下通過驗證
但本身一件冇驗過嘅改件唔等於低安全過原裝件

正如愛因斯坦唔做IQ test
你做完有IQ 100
唔等於你叻過佢喎

唉,係都唔肯正面答問題
你果個例子成立係因為愛因斯坦出名
有學術研究係另一渠道證明左佢安全囉

如果搵兩個無名士,一個驗左IQ正常,另一個冇驗
其他所有學歷能力乜野都一樣
你係老細你又會請邊個?

同埋你真係覺得香港人改裝車係為安全?